const tmisas2025 = [
       
    { question: "22. ¿Cuál de los siguientes es un objetivo de la metodología LEAN?", answers: ["Reducir el tiempo de proceso.", "Reducir esperas o colas.", "Reducir pérdidas de tiempo por movimientos.", "Todas las anteriores son correctas."], correct: 3 },
    
    { question: "23. ¿Cuál es la secuencia más larga de actividades que deben finalizarse a tiempo para completar un proyecto en un gráfico de PERT?", answers: ["La del camino crítico del gráfico de PERT.", "La del camino del gráfico de PERT que más tareas realiza.", "La suma de la duración de todas las tareas del proyecto.", "La de las tareas más críticas."], correct: 0 },
    
    { question: "24. El Ciclo PDCA para la mejora continua, comprende los siguientes pasos:", answers: ["Planificar, Hacer, Comprobar y Actuar.", "Planificar, Desarrollar, Clasificar y Avanzar.", "Preparar, Documentar, Clasificar y Avanzar.", "Priorizar, Desagregar, Clasificar y Seleccionar."], correct: 0 },
    
    { question: "25. Las normas ISO que establecen los requisitos para el establecimiento de un sistema de gestión de Servicios TI, incluyendo el diseño, la transición, la entrega y la mejora de los servicios TI, se recogen en:", answers: ["ISO 15000.", "ISO 20000-1.", "ISO 9000-1.", "ISO 27001."], correct: 1 },
    
    { question: "31. El conjunto de criterios y recomendaciones en materia de seguridad, conservación y normalización de la información, de los formatos y de las aplicaciones que deben ser tenidos en cuenta por las Administraciones Públicas para la toma de decisiones tecnológicas que garanticen la interoperabilidad, se definen en:", answers: ["El Esquema Nacional de Interoperabilidad.", "Catálogo Internacional de estándares.", "El Esquema Nacional de Seguridad.", "Metodologías de desarrollo de los Sistemas de Información."], correct: 0 },
    
    { question: "32. La Norma Técnica de Interoperabilidad de Documento Electrónico establece:", answers: ["Los componentes del documento electrónico, incluyendo contenido, firma electrónica y metadatos mínimos obligatorios y su formato, así como las condiciones para su intercambio y reproducción.", "La implantación específica del documento electrónico más allá de operaciones de intercambio y comunicación.", "Un procedimiento de gestión del documento electrónico.", "Todas son correctas."], correct: 0 },
    
   // { question: "36. ¿Cuál de las categorías siguientes de los sistemas de información requerirá de un proceso de declaración de conformidad, de acuerdo con lo establecido en el Real Decreto 311/2022, de 3 de mayo, por el que se regula el Esquema Nacional de Seguridad (ENS)?", answers: ["Sistemas de categoría BÁSICA.", "Sistemas de categoría MEDIA.", "Sistemas de categoría ALTA.", "Ninguno de los anteriores. Los sistemas en el ámbito de aplicación del ENS requieren de una certificación de su conformidad."], correct: 0 },
    
   // { question: "37. ¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta respecto de la determinación de la categoría de seguridad de un sistema de información, de acuerdo con lo establecido en el ANEXO I del Esquema Nacional de Seguridad?", answers: ["Un sistema de información será de categoría BÁSICA si alguna de sus dimensiones de seguridad alcanza el nivel BAJO, y ninguna alcanza un nivel superior", "Un sistema de información será de categoría MEDIA si alguna de sus dimensiones de seguridad alcanza el nivel de seguridad MEDIO, y ninguna alcanza un nivel de seguridad superior o más de una dimensión alcanzan el nivel BAJO.", "Un sistema de información será de categoría ALTA si alguna de sus dimensiones de seguridad alcanza el nivel de seguridad ALTO o más de una dimensión alcanza el nivel MEDIO.", "Un sistema de información será de categoría BÁSICA si se trata de un sistema al que no es aplicable el Esquema Nacional de Seguridad."], correct: 0 },
    
   // { question: "38. ¿Cuál de los siguientes principios NO es un principio básico del Real Decreto 311/2022, de 3 de mayo, por el que se regula el Esquema Nacional de Seguridad?", answers: ["Gestión de la seguridad basada en los riesgos.", "Existencia de líneas de defensa.", "Organización e implantación del proceso de seguridad.", "Diferenciación de responsabilidades."], correct: 2 },
    
   // { question: "39. ¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA en relación con la diferenciación de responsabilidades de acuerdo con el Real Decreto 311/2022, de 3 de mayo, por el que se regula el Esquema Nacional de Seguridad?", answers: ["En los sistemas de información se diferenciará el responsable de la información, el responsable del servicio, el responsable de la seguridad y el responsable del sistema.", "La responsabilidad de la seguridad de los sistemas de información estará diferenciada de la responsabilidad sobre la explotación de los sistemas de información concernidos.", "La política de seguridad de la organización detallará las atribuciones de cada responsable y los mecanismos de coordinación y resolución de conflictos.", "El responsable de la seguridad determinará las decisiones para satisfacer los requisitos de la información y de los servicios, supervisará la implantación de los sistemas para garantizar que se satisfacen los requisitos y reportará sobre estas cuestiones."], correct: 3 },
    
    { question: "40. De acuerdo con la metodología MAGERIT para el análisis de riesgos, ¿cuál de los siguientes sería el primer paso a llevar a cabo?", answers: ["Identificación de Activos.", "Identificación de Amenazas.", "Identificación de Salvaguardas.", "Riesgo residual."], correct: 0 },
    
    { question: "41. ¿Cuál de los siguientes conceptos se corresponde con la siguiente definición? 'Dícese del riesgo calculado tomando en consideración únicamente el valor propio de un activo. Este valor se combina con la degradación causada por una amenaza y la frecuencia estimada de la misma, medidas ambas sobre activos de los que depende'.", answers: ["Riesgo acumulado.", "Riesgo potencial.", "Riesgo repercutido.", "Riesgo residual."], correct: 2 },
    
    { question: "44. De acuerdo con la Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de Datos Personales y garantía de los derechos digitales(LOPDGDD), La falta de adopción de aquellas medidas técnicas y organizativas que resulten apropiadas para aplicar de forma efectiva los principios de protección de datos desde el diseño, así como la no integración de las garantías necesarias en el tratamiento, en los términos exigidos por el artículo 25 del Reglamento (UE) 2016/679, será una infracción considerada de tipo:", answers: ["Muy grave", "Grave", "Leve", "Muy leve"], correct: 1 },
    
    { question: "45. Cuál de los siguientes NO es un modelo de Ciclo de Vida de los Sistemas de Información:", answers: ["Modelo en cascada.", "Modelo relacional.", "Modelo iterativo.", "Modelo evolutivo."], correct: 1 },
    
    { question: "46. El modelo de desarrollo más adecuado para desarrollar un proyecto donde los requerimientos se conocen bastante bien y son estables, cuando el diseño será similar al de otros sistemas con los que tenemos experiencia y cuando los integrantes del equipo de desarrollo ya se conocen y están familiarizado con el entorno de desarrollo, es:", answers: ["Modelo secuencial.", "Modelo de estabilización.", "Modelo evolutivo.", "Modelo de sincronización."], correct: 0 },
    
    { question: "47. Los procesos de la estructura principal de MÉTRICA v3 son los siguientes:", answers: ["Análisis, Desarrollo, Implantación.", "Desarrollo, Explotación y Mantenimiento.", "Planificación, Desarrollo y Mantenimiento.", "Análisis, Diseño, Construcción e Implantación."], correct: 2 },
    
    { question: "49. Cuál de las siguientes NO es un marco de referencia de desarrollo ágil:", answers: ["Extreme Programming XP.", "Kanban.", "Waterfall.", "Scrumban."], correct: 2 },
    
    { question: "50. En el proceso de Construcción de un Sistema de Información, se llevan a cabo una serie de actividades en las que están involucrados diferentes participantes. Indica de las siguientes en cuál participa el Técnico de Sistemas:", answers: ["Preparación del entorno de generación y construcción.", "Generación del código de componentes.", "Elaboración de manuales de usuario.", "Aprobación del Sistema de Información."], correct: 0 },
    
    { question: "51. Según Métrica v3, sobre Construcción de un Sistema de Información, la codificación de los componentes del Sistema de Información, a partir de las especificaciones de construcción obtenidas en el proceso Diseño del Sistema de Información (DSI), así como la construcción de los procedimientos de operación y seguridad establecidos en el mismo, se realizan durante la fase de:", answers: ["Preparación del entorno de generación y construcción.", "Desarrollo del Sistema de Información.", "Generación del código de los componentes y procedimientos.", "Construcción de los componentes y procedimientos de migración y carga inicial de datos."], correct: 2 },
    
    { question: "52. Qué es la gestión de configuración del Software:", answers: ["Conjunto de actuaciones destinadas a la parametrización de componentes.", "Conjunto de actividades desarrolladas para gestionar los cambios a lo largo del ciclo de vida.", "Conjunto de actuaciones aplicadas principalmente en la parametrización de la estructura de datos.", "Todas son correctas."], correct: 1 },
    
    { question: "53. Son actividades del proceso de Diseño del Sistema de Información:", answers: ["Definición de la arquitectura del Sistema.", "Generación del código de los componentes y procedimientos.", "Ejecución de las pruebas de Integración.", "Elaboración de los manuales de usuario."], correct: 0 },
    
    { question: "54. En qué etapa del Sistema de Información según Nolan se incluye el inicio del desarrollo e implantación de estándares de trabajo dentro del departamento, tales como estándares de documentación, control de proyectos, desarrollo y diseño de sistemas, auditoría de Sistemas y Programación:", answers: ["Etapa de inicio.", "Etapa de contagio o expansión.", "Etapa de control o formalización.", "Etapa de administración de datos."], correct: 2 },
    
    { question: "55. Respecto a los componentes de un ordenador, indique cuál de las siguientes afirmaciones es correcta:", answers: ["El bus de datos es bidireccional, entre la CPU, la memoria y los dispositivos periféricos.", "El bus de direcciones es unidireccional, desde la CPU a la memoria o dispositivos periféricos.", "El bus de control está formado por líneas independientes de entrada y salida a la CPU.", "Todas son correctas."], correct: 3 },
    
    { question: "56. Las especializaciones de los sistemas de Data Warehouse orientadas a departamentos o áreas de negocio concretas se denominan:", answers: ["Data Marts.", "Data Mining.", "Data Lake.", "Data Warehouse departamental."], correct: 0 },
    
   // { question: "57. ¿Cuál de los siguientes NO está entre los objetivos finales del proceso de planificación estratégica de TI de una organización?", answers: ["Alinear los sistemas y las tecnologías de la información con el negocio, para identificar cómo y dónde pueden contribuir más y mejor y determinar, en función de esto, las prioridades de inversión.", "Evolución y mejora de las estructuras organizativas en materia de ciberseguridad dando cobertura a la visión interna y externa de la organización", "Construir un modelo de información y una infraestructura tecnológica para el futuro que sean competitivos, es decir, eficientes (coste-efectivos) y flexibles.", "Identificar y desarrollar las capacidades y los recursos necesarios para desplegar el SI/TI definido."], correct: 1 },
    
    { question: "58. ¿Cuál de los siguientes conforma un sistema en cluster?", answers: ["Sistemas que utilizan múltiples CPU para llevar a cabo el trabajo formados por dos o más sistemas individuales acoplados", "Sistemas que disponen de dos o más procesadores que se comunican entre sí, compartiendo el bus de la computadora y, en ocasiones el reloj, la memoria y los dispositivos periféricos.", "Sistemas de un solo procesador.", "Ninguna de las respuestas es correcta."], correct: 0 },
    
    { question: "59. ¿Cuál de las siguientes afirmaciones NO forma parte de la denominada filosofía del sistema operativo UNIX?", answers: ["Favorecer la componibilidad", "Favorecer el diseño monolítico", "Construcción de código simple, corto, claro, modular y extensible", "Favorecer la construcción de código fácilmente mantenido y reutilizado por otros desarrolladores que no sean sus creadores"], correct: 1 },
    
    { question: "61. La capa lógica de negocios ocupa un lugar preeminente en la construcción de una infraestructura de software, al permitir el crecimiento y la extensión de servicios para todas las aplicaciones existentes y futuras. En el modelo de tres capas, esta capa se denomina:", answers: ["Capa de Presentación.", "Capa de Usuario.", "Capa de Datos.", "Capa de Negocio."], correct: 3 },
    
    // { question: "62. La arquitectura tecnológica recomendada para MADEJA para un arquetipo para proyectos grandes que presentan una complejidad considerada media – alta, un tamaño considerado como media – alto, existe una concurrencia de usuarios considerada como media – alta, NO contempla ¿cuál de las siguientes?", answers: ["JSF para la capa de presentación, eligiendo RichFaces para su implementación.", "JBoss Seam y EJB 3.0 para la capa de negocio.", "JPA para la capa de acceso a datos.", "Spring para la capa de negocio."], correct: 3 },
    
    { question: "63. No es un Sistema de Gestión de Base de Datos Relacional (SGBDR):", answers: ["MariaDB.", "SQLite.", "MongoDB.", "Microsoft SQL Server."], correct: 2 },
    
    { question: "64. La arquitectura ANSI/SPARC, define los niveles de abstracción para un sistema de administración para un sistema de administración de bases de datos. Indicar el nivel incorrecto:", answers: ["Nivel físico: define cómo se almacenan los datos y los métodos de acceso.", "Nivel conceptual: define el conjunto de entidades y relaciones que componen la base de datos.", "Nivel contextual: define el formato de los campos.", "Nivel externo: define las vistas del usuario."], correct: 2 },
    
    { question: "65. Las propiedades que definen las transacciones de las bases de datos relacionales son:", answers: ["Atomicidad, consistencia, aislamiento, durabilidad.", "Concurrencia, rendimiento, fiabilidad.", "Abstracción, autonomía, escalabilidad.", "Atomicidad, rendimiento, escalabilidad, durabilidad."], correct: 0 },
    
    { question: "66. Señale cuál de las siguientes sentencias se cataloga dentro del lenguaje SQL como sentencia de DDL:", answers: ["SELECT.", "REVOKE.", "CREATE.", "INSERT."], correct: 2 },
    
    { question: "67. Un Sistema de Gestión de Bases de Datos Federadas débilmente acoplado se caracteriza por:", answers: ["El administrador global del sistema federado tiene todo el control sobre la creación y el acceso a los sistemas de base de datos componente.", "Soporta uno o más esquemas federados.", "Los usuarios son los responsables de la creación y el mantenimiento de las federaciones mediante la utilización de vistas.", "Todas son correctas."], correct: 2 },
    
    { question: "68. Indica cual de la siguientes características NO lo es de las Bases de Datos Orientadas a Objetos:", answers: ["Encapsulamiento", "Herencia", "Utiliza SQL.", "Modelo más adecuado para el Sistema de Información Geográfica."], correct: 2 },
    
    { question: "69. Indique qué tipo de sistema OLAP almacena físicamente la información sobre tecnología relacional:", answers: ["HOLAP.", "ROLAP.", "NOLAP.", "MOLAP."], correct: 1 },
    
    { question: "70. Seleccione cuál de las siguientes es una herramienta usada para procesos ETL:", answers: ["ODI.", "Pentaho.", "Azure Data Factory.", "Todas las anteriores."], correct: 3 },
    
    { question: "71. ¿Cuál de las siguientes son características de los servicios en la nube?", answers: ["Accesibilidad de la información", "Ahorro económico", "Deslocalización de datos", "Todas las respuestas son correctas"], correct: 3 },
    
    { question: "72. ¿Qué tipo de prueba, también denominada prueba de comportamiento, es la que se centra en los requisitos funcionales del software e intenta encontrar errores sobre funciones incorrectas o ausentes, errores de interfaz, errores en estructuras de datos o en accesos a bases de datos externas, errores de rendimiento y errores de inicialización y de terminación?", answers: ["Prueba de caja blanca.", "Prueba del camino básico.", "Prueba de la estructura de control.", "Prueba de caja negra."], correct: 3 },
    
    { question: "73. ¿Cuál de los siguientes lenguajes es utilizado para la descripción de ontologías en el contexto de la web semántica?", answers: ["JSON.", "RDF.", "HTTP.", "HTML."], correct: 1 },
    
    { question: "74. Qué pautas recogen según el W3C cómo hacer el contenido Web más accesible para personas con discapacidad:", answers: ["WCAG.", "ATAG.", "UAAG.", "WAI."], correct: 0 },
    
    { question: "76. Cuál de los siguientes no es un Sistema de Gestión de Contenidos:", answers: ["Liferay.", "Drupal.", "Dokuwiki.", "LifeWorld."], correct: 3 },
    
    { question: "77. El concepto de WYSIWYG consiste en:", answers: ["Crear documentos multimedia.", "Disponer de una librería de documentos.", "Crear, editar y publicar contenidos", "Lo que ves es lo que se publica."], correct: 3 },
    
    { question: "79. Indica cuál de las siguientes herramientas se utilizan como solución de seguridad para la gestión de dispositivos móviles", answers: ["MDM.", "MAM.", "VDI.", "A y B son correctas."], correct: 3 },
    
    { question: "80. Señale la opción correcta respecto a las soluciones EMM (Enterprise Mobility Management) para sistemas de movilidad:", answers: ["MAM permite administrar las aplicaciones en los dispositivos móviles de una organización.", "MIM tiene como papel fundamental la seguridad de contenidos.", "MDM no implica la instalación de perfiles únicos.", "MCM permite gestionar la securización del correo electrónico móvil."], correct: 0 },
    
    { question: "82. ¿Cuál de estas afirmaciones es cierta para una red de conmutación de circuitos?", answers: ["No es necesario establecer una llamada.", "Una vez establecida la llamada es posible establecer otra llamada por el mismo circuito.", "Una vez establecida la llamada no es posible establecer otra llamada por el mismo circuito.", "No existe ningún tipo de encaminamiento."], correct: 2 },
    
    { question: "83. FDDI (Fiber Distributed Data Interface) es:", answers: ["Una red de fibra óptica tipo 'paso de testigo' en anillo.", "Una red que consiste en un bucle de fibra óptica que funciona como Ethernet (por contención) pero a 100 Mbits/seg, y hay otro bucle como backup del primero.", "Un protocolo utilizado en redes que operan a 100 Mbps.", "Una interfaz óptica para la distribución de datos."], correct: 0 },
    
    { question: "84. ¿Qué protocolo define las VLAN (Virtual LAN)?", answers: ["RFC 1032.", "IEEE 802.3u.", "IEEE 802.1q.", "IEEE 802.11g."], correct: 2 },
    
    { question: "85. ¿Qué protocolo del conjunto TCP/IP realiza la traducción entre direcciones IP y direcciones MAC Ethernet?", answers: ["UDP.", "ARP.", "IP.", "TCP."], correct: 1 },
    
    { question: "86. ¿Cuáles son los dos primeros bits de una dirección Clase B en IPv4?", answers: ["00.", "01.", "10.", "11."], correct: 2 },
    
    { question: "87. Dentro de los métodos de control del medio, ¿cuál es el método de contención más extendido en las redes LAN Ethernet según el estándar IEEE 802.3?", answers: ["CSMA/CD.", "CSMA/CR.", "Token.", "CMA/CA."], correct: 0 },
    
    { question: "88. En una LAN inalámbrica, WPA2 (WiFi Protected Access 2) implementa la seguridad según lo definido en el estándar:", answers: ["IEEE 802.11a.", "IEEE 802.11g.", "IEEE 802.11h.", "IEEE 802.11i."], correct: 3 },
    
    { question: "89. ¿Los dispositivos que permiten interconectar, a nivel de enlace de datos del modelo OSI, dos o más segmentos de red con objeto de fusionarlos en una sola red, pasando datos de un segmento a otro de acuerdo con la dirección MAC de destino de las tramas en la red y eliminando la conexión una vez finalizada ésta son?", answers: ["Cortafuegos", "Proxies", "Enrutadores", "Switches"], correct: 3 },
	
	{ question: "90. El estándar RDSI define tres tipos de canales, cada uno de ellos con una velocidad de transmisión diferente: canales portadores, canales de datos y canales híbridos. ¿Cuál de los siguientes es el canal de usuario básico y puede transportar cualquier tipo de información digital en modo full-duplex siempre que la velocidad de transmisión requerida no exceda de 64 Kbps?", answers: ["Canal Básico (canal B)", "Canal de datos (canal D)", "Canal Hibrido (canal H)", "Ninguna de las respuestas es correcta"], correct: 0 },
    
    { question: "91. ¿Cuál de los siguientes estándares es un sistema de comunicación de radio utilizado principalmente por servicios de emergencia y seguridad?", answers: ["DMR", "UMTS", "GPRS", "TETRA"], correct: 3 },
    
    { question: "92. ¿Cuál es el propósito principal de las direcciones alias en H.323?", answers: ["Identificar unívocamente a una entidad H.323 en la red", "Proporcionar múltiples identificadores TSAP para una entidad H.323", "Servir como método alternativo para dirigirse a un punto final", "Facilitar la multiplexación de varios canales en una dirección de red"], correct: 2 },
    
   // { question: "93. En la red Nerea, ¿cómo se llama el nodo central el cual actúa a su vez de punto de intercambio de información con la RCJA y con la Red SARA?", answers: ["Área de Conexión (AC)", "Centro de Accesos Remotos (CAR)", "Área de Conexión Centralizada (ACC)", "Centro de Servicios Comunes (CSC)"], correct: 3 },
    
   // { question: "94. ¿Cuál de las opciones siguientes es un protocolo de VPN?", answers: ["PTTP", "L2TP", "PSTP", "OpenVPN"], correct: null }, // ANULADA
    
    { question: "95. El error 404 según el protocolo HTTP indica:", answers: ["Mensaje de petición no reconocido", "Redirección por cambio de ubicación del objeto pedido", "El servidor no pudo interpretar la solicitud dada una sintaxis inválida", "El servidor no pudo encontrar el contenido solicitado"], correct: 3 },
    
    { question: "96. En CSS, ¿Cuál de las siguientes opciones se utiliza para aplicar estilos a un tipo concreto de elemento HTML?", answers: ["Selector de clase", "Selector de ID", "Selector de etiqueta", "Selector de atributo"], correct: 2 },
    
   // { question: "97. ¿Cuál de los siguientes estándares tiene como objetivo principal la integración de herramientas y contenidos de aprendizaje en plataformas educativas compatibles?", answers: ["SCORM", "xAPI", "LTI", "IEEE 1484.x"], correct: 2 },
    
    { question: "98. ¿Qué riesgo se corre al dejar la red inalámbrica con la configuración predeterminada proporcionada por el fabricante?", answers: ["Mayor seguridad debido a las configuraciones probadas por expertos", "Riesgo de que personas no autorizadas accedan fácilmente a la red", "Reducción del alcance de la señal WiFi", "Disminución en la cantidad de dispositivos que pueden conectarse a la red"], correct: 1 },
    
    { question: "101. En un Centro de Salud dependiente del AGS para la que trabajas, hay una LAN Ethernet que consta de 10 estaciones de trabajo, 2 servidores y 3 impresoras, todo ello conectado a través de un hub central de 20 puertos. El rendimiento de la red ha caído en picado como consecuencia de la instalación de una nueva aplicación, crítica para la Organización, que genera muchas colisiones de paquetes, ralentizando los accesos a datos y servicios en ese centro. El Responsable TIC te pide tu opinión sobre la solución más económica y eficiente. Tu consejo debería ser:", answers: ["Sustituir el cableado UTP Cat6A por fibra óptica para aumentar el ancho de banda", "Sustituir los dos servidores actuales por un servidor tetraprocesador", "Desinstalar la aplicación que causa los problemas", "Sustituir el hub por un switch"], correct: 3 },
    
    { question: "102. La aplicación que está generando muchas colisiones de paquetes se basa en el modelo cliente-servidor. ¿Qué implica la separación cliente-servidor en una arquitectura de sistemas distribuidos?", answers: ["Que el servidor se ejecuta sobre una sola máquina y es un solo programa", "Que el cliente y el servidor se ejecutan sobre la misma máquina y son el mismo programa", "Que el cliente y el servidor se ejecutan sobre máquinas diferentes y son programas diferentes", "Que el cliente se ejecuta sobre varias máquinas y el servidor es un solo programa"], correct: 2 },
    
    { question: "103. El responsable TIC, preocupado por la eficiencia energética, nos consulta sobre las modificaciones debemos realizar en la LAN del centro de salud para abastecer de electricidad a algunos dispositivos que se van a conectar a la red (teléfonos VoIP, puntos de acceso…) según el estándar IEEE 802.3af. Una posible opción sería:", answers: ["Sustituir el cableado UTP cat6A por fibra óptica", "Sustituir el cableado UTP cat6A por cableado FTP (F/UTP)", "Sustituir el cableado UTP cat6A por cableado STP (S/UTP)", "Sustituir el hub por un Switch PoE"], correct: 3 },
    
    { question: "104. Respecto a la funcionalidad Wake on lan (WoL) de algunos dispositivos, el denominado 'paquete mágico' Wake-on-LAN se compone de:", answers: ["Cadena de 6 bytes de valor 255 en hexadecimal ('FF FF FF FF FF FF'), seguida de 16 veces la dirección MAC de la tarjeta de red del dispositivo de destino", "La dirección IP del destino, su máscara de red, seguido de la puerta de enlace y terminando 2 bytes el valor 255 ('FF')", "La MAC del destino, seguido de todos 0's hasta alcanzar el tamaño mínimo del paquete", "Ninguna de las anteriores"], correct: 0 },
    
    { question: "105. Se ha comprado una cámara IP que requiere más potencia de la habitual, más que con la norma IEEE 802.3af. Esta cámara funciona con la versión actualizada de IEEE 802.3af y requiere PoE con mayor alimentación. ¿cómo se llama esta norma (si es que existe)?", answers: ["IEEE 802.3at, PoE+ o PoE Plus", "IEEE 802.3ag, o PoE extendido", "PoE2", "No existe una actualización de IEEE 802.3af"], correct: 0 },
    
    { question: "106. Se valora implantar una red Wi-Fi en el centro, ¿cuál es la velocidad de datos máxima (teórica) de transmisión en una LAN inalámbrica que cumple la norma IEEE 802.11g?", answers: ["2 Mbps", "11Mbps", "54Mbps", "450Mbps"], correct: 2 },
    
    { question: "107. En redes Wi-Fi, el problema del sticky client consiste en:", answers: ["El rechazo del cliente de cambiar entre bandas cuando el punto de acceso lo solicita", "La incapacidad del cliente para conectarse al punto de acceso con mejor señal en itinerancia", "La problemática de conectividad del cliente por caducidad de los nonces en WPA2-Enterprise", "El problema de seguridad en WPA derivado de la repetición de tramas del cliente"], correct: 1 },
    
    { question: "108. El responsable TIC nos indica que hemos de instalar el software nginx, ¿qué estaremos instalando?", answers: ["Un servidor de proxy inverso", "Sirve para ejecutar aplicaciones Java en el lado del cliente", "Es un servidor Web", "A y C son correctas"], correct: 3 },
    
    // { question: "119. Teniendo en cuenta lo expuesto en el supuesto planteado respecto de la CONFIDENCILIDAD, es decir, que un incidente en la confidencialidad supondría el incumplimiento material de una norma jurídica, o incumplimiento formal no subsanable y un daño reputacional significativo con los ciudadanos o con otras organizaciones, y de acuerdo con lo establecido en el Anexo I del Real Decreto 311/2022, de 3 de mayo, por el que se regula el Esquema Nacional de Seguridad (ENS). Determine el NIVEL de seguridad requerido para la dimensión de seguridad de CONFIDENCIALIDAD:", answers: ["Nivel BAJO", "Nivel MEDIO", "Nivel ALTO", "Nivel No Adscrito (N/A)"], correct: 1 },
    
   // { question: "120. Teniendo en cuenta lo expuesto en el supuesto planteado respecto de la INTEGRIDAD, es decir, que un incidente en la Integridad de la información supondría la reducción de forma apreciable de la capacidad de la organización para desarrollar eficazmente sus funciones y competencias, aunque estas sigan desempeñándose, y de acuerdo con lo establecido en el ENS, determine el NIVEL de seguridad requerido para la dimensión de seguridad de INTEGRIDAD:", answers: ["Nivel BAJO", "Nivel MEDIO", "Nivel ALTO", "Nivel No Adscrito (N/A)"], correct: 0 },
    
    // { question: "121. Teniendo en cuenta lo expuesto en el supuesto planteado sobre la DISPONIBILIDAD, es decir, que en caso de incidente en la disponibilidad de los servicios requiere que la restauración de los niveles mínimos de servicio debe realizarse en un plazo máximo de 1 día (RTO), y de acuerdo con lo establecido en el ENS, determine el NIVEL de seguridad requerido para la dimensión de seguridad de DISPONIBILIDAD:", answers: ["Nivel BAJO", "Nivel MEDIO", "Nivel ALTO", "Nivel No Adscrito (N/A)"], correct: 1 },
    
    // { question: "122. Teniendo en cuenta lo expuesto en el supuesto planteado sobre la AUTENTICIDAD, es decir, que en caso de incidente en la dimensión de autenticidad, se podría causar un perjuicio menor a algún individuo, que pese a resultar molesto, pueda ser fácilmente reparable, y de acuerdo con lo establecido en el ENS, determine el NIVEL de seguridad requerido para la dimensión de seguridad de AUTENTICIDAD:", answers: ["Nivel BAJO", "Nivel MEDIO", "Nivel ALTO", "Nivel No Adscrito (N/A)"], correct: 0 },
    
//    { question: "123. Teniendo en cuenta lo expuesto en el supuesto planteado sobre la TRAZABILIDAD, es decir, que un incidente en la trazabilidad de los servicios favorecería la comisión de delitos, y de acuerdo con lo establecido en el ENS, determine el NIVEL de seguridad requerido para la dimensión de seguridad de TRAZABILIDAD:", answers: ["Nivel BAJO", "Nivel MEDIO", "Nivel ALTO", "Nivel No Adscrito (N/A)"], correct: 0 },
    
  //  { question: "124. En relación con el supuesto planteado, y de acuerdo con lo establecido en el ENS, ¿Cada cuánto tiempo será objeto de una auditoría de la seguridad el sistema de información?", answers: ["Una auditoría regular ordinaria cada año", "Una auditoría regular ordinaria cada dos años", "Con carácter extraordinario, deberá realizarse dicha auditoría siempre que se produzcan modificaciones sustanciales en los sistemas de información, que puedan repercutir en las medidas de seguridad requeridas", "Las opciones a y c son correctas"], correct: null }, // ANULADA
    
//    { question: "125. El sistema de información del supuesto en cuestión ha sido adquirido a un tercero como un programa de ordenador desarrollado a medida. De acuerdo con la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, ¿qué tipo contractual habría que llevar a cabo?", answers: ["Contrato de concesión de servicios", "Contrato de suministro", "Contrato de servicios", "Contrato mixto"], correct: 2 },
    
    { question: "126. Una vez desarrollado el software a medida necesario para el sistema de información, el proveedor entrega un producto basado en una arquitectura ubicada en la nube. El producto entregado, propiedad de nuestra organización, consta del software a medida desarrollado, herramientas y utilidades para desarrollar aplicaciones, entornos de aplicación, sistemas de gestión de bases de datos. Nuestra organización mantiene el control sobre las aplicaciones instaladas y su configuración, y puede incluso instalar nuevas aplicaciones, soluciones e integraciones ¿Qué categoría de servicio en la nube ha entregado el proveedor?", answers: ["IaaS (Infrastructure as a Service)", "PaaS (Platform as a Service)", "SaaS (Software as a Service)", "Nube híbrida"], correct: 1 },
    
    { question: "127. La infraestructura en la nube entregada por el proveedor está mantenida y gestionada por terceras personas no vinculadas con la organización, proporcionando recursos de forma abierta a entidades heterogéneas, sin más que un contrato con el mismo proveedor que controla dicha infraestructura. ¿Qué modelo de despliegue de infraestructura en la nube ha entregado el proveedor?", answers: ["Nube pública", "Nube privada", "Nube híbrida", "Nube comunitaria"], correct: 0 },
    
  //  { question: "128. El sistema de información puesto en producción se utilizará para difundir de manera más directa la información relativa a una concreta competencia o materia del Servicio Andaluz de Salud entre la ciudadanía, constituyéndose, así, como un punto de acceso electrónico, de acuerdo con el Decreto 622/2019, de 27 de diciembre, de administración electrónica, simplificación de procedimientos y racionalización organizativa de la Junta de Andalucía. Según el mencionado Decreto, ¿de qué tipo de punto de acceso se trata?", answers: ["Portal de la Junta de Andalucía", "Portal público", "Portal de Internet específico", "Sede electrónica"], correct: 2 },
    
//    { question: "137. Cuál de los siguientes, debe considerarse en el Sprint:", answers: ["La reunión de planificación", "Scrums diarios", "El trabajo de desarrollo", "Todas son correctas"], correct: 3 },
    
//    { question: "138. El equipo de desarrollo debe seleccionar los elementos de la Lista de Producto para cada Sprint, más el Plan para terminarlos. Qué nombre recibe la Lista de Pendientes del Sprint:", answers: ["Sprint Review", "Sprint Backlog", "Sprint Goal", "Product backlog"], correct: 1 },
    
//    { question: "139. Para ayudar al equipo de dirección a medir y evaluar el desempeño del proyecto, utilizan el enfoque de gestión de proyectos que integra las mediciones de alcance, coste y cronograma. Indica cómo se denomina:", answers: ["Diagrama de Ishikawa", "Gestión del Valor Ganado", "Diagrama de Gant", "CMMI"], correct: 1 },
    
//    { question: "140. Para alcanzar sus objetivos el equipo utiliza el framework COBIT 2019. Sobre dicho framework:", answers: ["COBIT es un marco de referencia para organizar procesos de negocio", "COBIT decide cuál es la mejor estrategia de Tecnologías de la Información (TI) y cuál es la mejor arquitectura", "COBIT es una descripción completa de todo el entorno de TI de una empresa", "Ninguna de las anteriores"], correct: 3 },
    
    { question: "141. Para lograr un mayor calidad y eficiencia utilizan como marco de referencia el conjunto de buenas prácticas ITIL. El núcleo de ITIL está estructurado en torno a:", answers: ["El Ciclo de Vida de las Operaciones", "El Ciclo de Vida de la Gestión de TI", "El Ciclo de Vida del Servicio de TI", "El Ciclo de Vida de la Infraestructura"], correct: 2 },
    
    { question: "142. En ITIL la Gestión de la Demanda se utiliza para:", answers: ["Mejorar el valor del cliente", "Comprender los patrones de actividad del negocio", "Mejorar el valor de TI", "Alinear el negocio con los costes de TI"], correct: 1 },
    
    { question: "143. Como solución para la protección de los equipos contra software malicioso utilizan Symantec Endpoint Protection (SEP). Si desde la plataforma de gestión de activos corporativa se programa la tarea de ejecución del Sylink del SEP, se utilizará para:", answers: ["Desplegar el Job", "Indicar cuál es el servidor al que tienen que apuntar los equipos clientes para su gestión", "Programar el despliegue", "Lanzar la directiva GPO"], correct: 1 },
    
    { question: "144. En qué subsistema de MADEJA encontrarán el conjunto de pautas y procedimientos de trabajo bajo los que se debe regir el desarrollo de cualquier proyecto IT con independencia de su tipología, con la finalidad de establecer una forma de trabajo homogénea y común para todos los proyectos.", answers: ["Subsistema Ingeniería", "Subsistema de Desarrollo", "Subsistema de Arquitectura", "Subsistema de Entorno"], correct: 0 },
    
    { question: "145. En la fase de Análisis del Sistema de Información, según la metodología Métrica v3, deben realizar las siguientes tareas. Indica la que NO correspondería a esta fase de Análisis:", answers: ["Definición de Interfaces de Usuario", "Elaboración de un catálogo de requisitos detallado, que permita describir con precisión el Sistema de Información", "Elaboración del modelo de datos", "Especificación del entorno tecnológico a utilizar"], correct: 3 },
    
    { question: "146. Según Métrica v3, ¿en qué fase se deben identificar los usuarios participantes en el estudio de la situación actual?", answers: ["Fase de Análisis del Sistema de información", "Fase de Estudio de Viabilidad del Sistema", "Fase de Diseño del Sistema de Información", "Fase de Implantación y aceptación del Sistema de Información"], correct: 1 },
    
//    { question: "147. Desde el Sistema de Información se pretende dar acceso a la plataforma del Servicio Andaluz de Salud que incluye información para el seguimiento del Contrato Programa, listas de espera quirúrgica, indicadores de consultas externas, pruebas diagnósticas y Base Poblacional de Salud, entre otros. Para ello es necesario incluir el acceso a:", answers: ["Infhos", "InfoWeb", "Diraya", "CMBD"], correct: 1 },
    
//    { question: "148. ¿Qué herramientas de Business Intelligence (BI) sería la más apropiada para extraer determinada información de Diraya, necesaria para la implementación del Sistema de Información?", answers: ["APEX", "MicroStrategy", "ETL ODI", "Jasper Report"], correct: 1 },
    
    { question: "149. Para realizar consultas sobre la Base de Datos se utiliza SQL. ¿Qué cláusula utilizaría en una transacción SQL para especificar una condición de búsqueda para un grupo o agregado?", answers: ["Group By", "Having", "Where", "Order By"], correct: 1 },
    
    { question: "150. Se decide utilizar como Sistema de Gestión de Base de Datos, Oracle. Se deberá utilizar la funcionalidad de Database Link para:", answers: ["Integrar enlaces web en los campos de la base de datos", "Acceder a datos disponibles en otras bases de datos", "Ejecutar una transacción", "Ejecutar un procedimiento almacenado"], correct: 1 }
];